智慧燈柱惹爭議 政府：「暫緩」安裝 會再諮詢區會

【明報專訊】政府6月在觀塘一帶安裝50支多功能智慧燈柱，有市民擔心燈柱收集到的數據會被不當使用，甚至變相監控。政府8月成立諮詢專責委員會徵詢意見，專家委員提出10多項初步建議及相關技術方案，包括以光學雷達（LiDAR）取代具爭議的藍牙交通探測器、車牌辨識技術。政府資訊科技總監辦公室稱，明年1月及2月將加開會議討論。原定今年底前於油尖旺安裝的11支燈柱會暫緩，並再諮詢區議會。當區區議員預料，今屆區議會泛民議席增加，料推行阻力更大。

倡低清攝錄 僅交通黑點安裝
委員會11月中舉行第四次會議，提出10多項初步建議及相關技術方案：在提升透明度及公眾參與方面，建議政府發布燈柱內智能裝置的相關文件，如審計報告、風險評估等；技術方面，委員會建議政府探討更多保障私隱技術，如考慮以光學雷達（LiDAR）、熱感偵測技術等取代藍牙交通探測器、車牌辨識等，高清攝錄器限制安裝於人流稀少、或僅於已知的交通或亂拋垃圾等需監察黑點使用，以及只拍攝低像素的影像；監管方面，建議找第三方獨立專家檢視新技術，並設立機制讓公眾監察。

遭破壞燈柱僅回復照明功能
資科辦發言人表示，為更深入討論委員會報告的建議及方案，會於明年1月及2月加開會議，以便完成報告；目前已開設智慧燈柱網頁，將以開誠布公的態度，讓公眾了解安裝地點和功能。發言人又表示，早前曾被破壞的智慧燈柱暫時只恢復照明功能，而原先拍板今年底前於油尖旺安裝的11支智慧燈柱則暫緩，會檢視建議後再諮詢區議會，再作決定。

立法會資訊科技界議員莫乃光認為燈柱可保留，但如高清攝錄機等有爭議的裝置，應先拆下以釋除公眾疑慮。他又建議政府採納委員會意見，盡快測試不同技術以找到合適方案。

連任的油尖旺區議員、公民黨余德寶表示，政府須再諮詢區議會才可在區內繼續推行計劃。他表示新一屆區議會成員以泛民佔多數，將提出更多質詢，預料推行智慧燈柱阻力較大，建議政府要有充分準備，以回應及釋除議員疑慮。

而家係暫援唔係撒回，4年後輸就全港裝

正苦好鍾意用「暫緩」

係離島區起, 因為建制派佔多數

想合理化自己之前既「暫緩」
等D豬兜覺得政府一向用開呢D垃圾TERM

去離島，半山區同元朗起就差唔多喇

拆曬佢啦 屌

佢哋個腦都係暫緩運作緊

要全拆 留返條柱好易upgrade

分分鐘upgrade咗你都唔知

立法會資訊科技界議員莫乃光認為燈柱可保留
保乜嘢留呀屌你老母

起喺啲鄉黑屋企側邊

啱啊 仲有幾多貨尾 成個南丫島裝曬佢 成個藍營票倉島

離島 南區 啟德

鄉黑自己受番,以後唔使放炮仗

相信暫援 只係依家中美貿易戰，唔夠硬件做姐

一夠佢洗要你同意？！

咪信佢, 之前又話唔會用黎監控

去區議會咨詢

呢樣真
靜靜雞upgrade咗都冇人知

支持起係大嶼山影牛牛數量

起係鄉黑同離島

之後淨係指定廢老大陸狗地區安裝

老實講應該用押後

暫緩即係遲d裝，無放棄到

暫你老母緩呀？係叫你唔撚好起同拆撚曬佢

仲有土瓜灣

機場離境已經有啦

保留支燈啫
其他拆

諮詢區會
咁你唔洗起都得

屌

真心既
呢支野係IOT年代(即係5G年代)真係好必順
基本上係人類步入IOT年代既必要產物

可惜係港共呢毫無信用既政府
一撚定會用黎監控
所以屌你老母啦莫乃光
係咪想下屆收皮?

最好就順利紀律部隊宿舍

講大話，明明觀塘起多咗勁多！！！

但大學撥款就撤回

根本無停，觀塘怒起

暫你老母！！！

即刻拆撚曬佢！！！

咁又唔好咁講 可能下4年會變返黃區

成班白票撚仲話區會無用
依家就係要體制內外都贏撚晒班港共狗

傻仔
觀塘起咗一大排燈柱，政府而家做嘢洗撚問議會？
瞓醒未

冚家剷一路仲起緊！！！

拆

你真係過觀塘望下先講嘢，燈柱林立
呃9你又信咗
唔怪得AY Yeung口講反三跑，事實上立會投票贊成都無咩人知！

原來觀塘區班保皇黨區議員乜柒都俾政府裝
而家區議會成為民主派陣營就一定反鳩政府

要拆左起好個d

求回話問下議會，班傻9打撚哂J
共黨都信，衰撚過做雞

裝
裝係特首辦同狗宿入面咪夠囉

跟住就壽終正寢

諮詢係象徵式。。。。。

其實智能燈柱真係大勢所趨
不過港共政府拎嚟監控市民

林鄭一路都冇因為民意改話任何野 態度 手法都係

【上個post無人理】全港最大Fact check 平台正式推出啦

暫你老母

又話體制內抗爭冇撚用？你拆鳩佢不如唔畀佢起仲好啦，射落海，白票撚，陳雲信衆出來講兩句啦！屌你老母分化撚！

區會全部都係我地既人 等收皮啦

食屎啦. 你有誠意就拆撚哂之前起個D先講啦仆街.
而家出好多旺區度度都見到呀

哦咁今屆區議會贏左同你拆晒佢先

區議會一定要反對呀屌

區議會
即係得返離島

其實除左燈柱九成政府CAM都轉晒用海康

起咪裝修囉。呢一步係唔可以退讓，要清楚表達出來。高科技，效率都係灰色地帶，一個連831cctv都唔公開嘅政府，係唔可以相信嘅。

S

唔係暫緩保留, 係拆哂佢

話區議會無用果d去左邊

所以根本好多時市民反對唔係嗰舊嘢嘅本質
而係政府背後嘅目的
逃犯條例都係一樣
問題係政府冇公信力

暫緩直頭先停la

一完左區議會選舉政府笠水笠到
黨鐵又開返1點
紅綠燈又開返哂
連燈柱都暫緩埋

區會有用了！！

政府專登話要過區會
等你哋以為制度內抗爭係有用
之後無人出嚟塞路塞鐵

睇下你哋班人咁開心就知佢成功咗一半

全支燈柱拆哂佢換支新啦
本身支燈柱設計上有空間裝監控野
唔成支燈柱拆走換支新嘅我點知之後會唔會靜雞雞裝返啲監控野上去

起一拆十

IT界唔投佢唔通投親中派咩

利申：有份投佢

燈柱係有用 只係呢個政府做咩都冇人信

見一枝拆一枝

你又講得岩
真係無計

嗰晚榕樹灣點票啲廢老聽到民賤聯贏左之後開心到攬頭攬頸又大嗌死曱甴

你覺得裝完都冇得放咩？

無左鏡頭你裝乜都得

建議係全港鄉黑地區(水邊圍村)同狗宿附近裝

區議員!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

城門河同大埔都好似有

根本就功能全開，佢鳩up話得照明就得照明？

如果你assume 4年後全輸既，咁暫緩同撤回有乜分別，4年後正苦咪一樣可以沒有沒有沒有即刻通過返

一街都係

好簡單
全面禁用Hikvision就得